[老貓] 港IT人最享受工作！調查：每周少於3小時見悶

香港I.T人，唔係I.T狗！專才招聘公司Robert Half委託進行的一項最新獨立研究發現，本港IT從業員在工作時感到沉悶的時間卻是全球最短。

根據這項研究，雖然絶大部份（92%）本港技術總監（CIO）表示，其員工每周工作時，偶爾會感到沉悶，但這段時間平均只佔7.5%；對於每日工作8小時的員工來說，他們每周僅有3小時感到沉悶，低於全球其他國家。

比利時與本港的對比十分鮮明，當地主管估計員工每周有5小時感到工作沉悶；隨後是德國（4.9）、新加坡（4.8）、法國（4.8）、巴西（4.8）、英國（4.6）和澳洲（3.9）。

雖然IT從業員因為網絡安全、自動化等嶄新IT項目不斷湧現及IT投資增加而工作繁忙，但本港僱主仍然感到員工在工作時覺得沉悶，主要原因包括工作欠缺挑戰性（57%）、工作性質沒趣（41%）及會議費時失事或次數太多（32%）、不享受與同事相處（23%）和工作量不足（20%）。

這項年度報告是全球職場調查報告的一部分，由Robert Half制定，並於2017年6月至7月由獨立調查機構訪問香港、澳洲、比利時、巴西、智利、阿聯酋、法國、德國、新加坡、瑞士、荷蘭和英國的1117位資訊總監或科技總監。

@老魔

本港IT從業員在工作時感到沉悶的時間卻是全球最短。

buy tea

change lamp

repair dust m achine................

做錯少少野都比人炒 咁撚刺激 點會悶

冇嘢做即炒，何來悶人存在？

但本港僱主仍然感到員工在工作時覺得沉悶，主要原因包括工作欠缺挑戰性（57%）、工作性質沒趣（41%）及會議費時失事或次數太多（32%）、不享受與同事相處（23%）和工作量不足（20%）。